【中美角力】彭博：消息指華府將發表南海局勢升級聲明

南海軍事局勢近日升溫，中美兩軍近日在南海同時進行軍事演習。《彭博社》周五（10日）引述兩名知情人士，指華府計劃在未來一星期內，發表與南海局勢升級有關的聲明，暫時未知道細節。

解放軍近日於南海西沙群島這具爭議性的海域附近進行軍事演習，美方對此表達關注。《彭博社》引述消息人士指，美國國防部上周指解放軍的行動「不合法」（unlawful），華府將於下周就此公布官方立場。美國國家安全委員會發言人暫未有回覆《彭博社》的查詢。

南海主權一直備受爭議，中國一直聲稱擁有「九段線」內的南海、即南海逾八成領土，而周邊國家越南、菲律賓、大馬、台灣等地也表明擁在南海主權。

美中關係持續惡化，特朗普日前曾表示，美中關係受到嚴重損害，再次指責中國未能阻止疫情蔓延，目前不會考慮兩國第二階段貿易協議。

美國海軍第七艦隊航空母艦「列根號」（USS Ronald Reagan）及「尼米茲號」（USS Nimitz）， 在美國獨立日（4日）於南海展開大規模軍事演習。國防部表示，希望「捍衛所有國家在國際法允許範圍內飛行、航行和操作的權利」。

尼米茲號指揮官 James Kirk 少將早前向《路透社》表示，中國軍艦軍演時曾在附近出現，目睹美方的演習過程，不過未有發生任何事端，他又指南海海上交通繁忙，相信兩軍的互動會保持專業和安全。而解放軍則於 7 月 1 日起一連五日，則於西沙群島海域進行艦炮對海射擊訓練。

美國國防部上周四批評解放軍的演習是「非法」的，對南海一帶的東南亞國家不利。對此中國國防部則反駁指，美國不斷派軍艦到南海，試圖挑撥區內各國關係，美國才是南海地區軍事化的最大推手，解放軍在西沙群島海域進行軍事訓練，只是年度例行訓練安排。

大的要來了！準備（被逼）為國捐軀

快d啦

南海強拆
48小戥內拆走所有人工島既軍事設施 所以中國戰艦離開南海 否則會進行轟炸

?

係唔係真架？唔好氹我

行動？

美國一定唔夠中國打
美國一定解放唔到中國
中國一定唔會投降做戰敗國

聽住先

班農上年已經提議

我都想 不過可能性低

隻航母好靚

連燈仔